<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: resolution | 网络寻租]]></title>
  <link href="http://blog.linjunhalida.com/blog/categories/resolution/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.linjunhalida.com/"/>
  <updated>2024-07-07T15:11:02+00:00</updated>
  <id>http://blog.linjunhalida.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[机械唯物主义]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013总结与2014计划]]></title>
    <link href="http://blog.linjunhalida.com/blog/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-04T10:25:35+08:00</updated>
    <id>http://blog.linjunhalida.com/blog/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/posts/2014_01_04_summary.jpg"></p>

<p>一个人真正拥有的资源是时间。人不能控制时间的获得和消逝。
在时间投入的方式上面，体现出每个人的水平：
用时间换取什么，以及换取的东西是否能够积累。</p>

<h2>2013年总结</h2>

<p>回到正题。2013年发生了一些改变，又好像什么都没有改变。
这一年里面决定了我的一些命运，可能需要过很多年我才能看清楚。</p>

<h3>工作</h3>

<p>我在年底离开了GuruDigger，被家里人拉回老家，进入了医院信息科。具体细节不便阐述。
因为创业，这一年没有收入，还贴了不少的钱。</p>

<p>在一年的开发过程中，我基本上面延续旧的老路，生产力总体不高，开发的效率还是很低。
观念上面加深了认识：项目管控要把握风险，做事情要细致认真。
在这几点上面我交了不少的学费。还有其他一些观念变更，我的学费没有交足。这里就不多说了。</p>

<h3>技术</h3>

<ul>
<li>上半年学了机器学习，但是没有成果，学习深度不够。</li>
<li>继续开发网站，熟练度有提高，但是没有本质的提升。</li>
<li>零零散散学了一些东西，比如D语言，动态规划，eventmachine等，但是都是一些点，没有形成实质的生产力。</li>
</ul>


<h3>谈朋友</h3>

<ul>
<li>谈了两场，但是没有多久就草草收场了。以及因为工作和家里人的冲突，两个非常好的女生错过了。</li>
<li>有遇到一些觉得合适的，但是都没有搞定。</li>
</ul>


<p>回顾了一下，机会还是不少的，只是我执行力太差，把握不住。</p>

<h3>健康</h3>

<p>因为有一直运动，健康状况良好。并且自己在身材上面有了一定的自信心。
不过年底痔疮的状况还是不容乐观。</p>

<h3>活动</h3>

<p>参加了各种活动，包括暴走，各类技术聚会，各类其他类型聚会，去台湾等。
养成了出去娱乐交友的好习惯。生活变得更加有意思了。</p>

<h3>看书</h3>

<p>总体看了30本左右。比较杂，学到的东西：</p>

<ul>
<li>从方舟子这边学到中医不靠谱，科学方法论，韩寒假货。</li>
<li>lean startup 关于创业的一些常识：消除不确定性。</li>
<li>选择的悖论里面了解了一些认知心理学的知识，对自己更了解了（以及自己看书多么不认真）。</li>
</ul>


<h3>英语</h3>

<p>因为有看奶爸的英语教室，每天跟读，感觉英语发音上了一个台阶，但是后面还有很多路要走。
现在自己连熟练地回复英文邮件都做不到。</p>

<h2>2014年计划</h2>

<p>回顾<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/2012-summary/">2013年计划</a>，
发现还是可以直接拉过来。因为几个目标都没有完成。</p>

<ul>
<li>技术。现在回到老家，白天的工作用不到技术。一定要强迫自己晚上钻研，不然真的废掉了。并且要和外面的人合作，自己学习效率非常低。计划年底能够继续技术领域的深入（能够做一些一流程序员做的事情，比如一些著名开源项目等级的事情，当然自己做不到那么好），在技术基础上面有信心（算法，开发能力），有一些能够写在自己简历里面的东西（给著名开源项目提交补丁，做出一些有业界声望的应用）。</li>
<li>计划现有的医院信息科工作做稳定。医院这一块领域我觉得还是挺有意思的，未来行业前景也很大。就是信息科工作太杂了，做一年积累一些行业经验。</li>
<li>英语。去年优先级放得非常低。今年一定要制定可行的目标和计划。目标是能够深入到外国技术圈中交流，能够和外国人网上语音对话，能够做英文演讲，能够写文章，保持英文邮件交流。今年不知道能够达成多少。</li>
<li>健康。我有信心继续保持。加上上身训练。计划年底练出上身肌肉。</li>
<li>找对象。回到老家见的人就多了，但是质量比较低。我想面100个，总归能够解决问题吧？保持两周相亲一个的节奏。</li>
<li>钢琴。现在中午有时间了，每天练半小时，明年底应该可以弹简单的乐曲了。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012总结与2013计划]]></title>
    <link href="http://blog.linjunhalida.com/blog/2012-summary/"/>
    <updated>2013-01-03T09:29:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.linjunhalida.com/blog/2012-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/posts/vN7Gw.jpg"></p>

<p>自从有了文字，人能够脱离大脑记忆的束缚，记录下更多内容，保留更多经验，能够积累，演进，不再重复过去的错误。
保留文字记忆的文明，才能获得发展的机会，历史可鉴。文字是人类文明大厦的奠基石这一说不为过。</p>

<p>作为个人，处在这急速变化的时代，去年的事情模糊淡忘，几年就仿佛隔代一般，回顾影像记录，带给我们的是许多惊奇。
若不在记忆可辨的时候留下文字痕迹，若干年后回想过去，要么仿佛身处黑洞一般无从触摸，要么记忆被蒙上一层光晕，得到的是美化或者丑化的怪物。
忘记历史就意味着背叛，对个人也是一样。</p>

<h2>2012年总结与回顾</h2>

<p>去年看起来有些特殊，玛雅人历法的终结，数个独裁政府的倒掉，名人的逝去，业界风起云涌。
但是从更长期的眼光来看，可能中国领导换届才会在历史上留下最深刻的一笔。
国家大事如同窗外狂风暴雨，激烈而无从可控。让我们回到窗内的个人琐事吧。</p>

<p>今年我是我离开原先公司，全职加入GuruDigger的第一个年度。
也是我从偏远的嘉定，来到市区的第一个年度。
在这一年里，因为地点变更，生活更为丰富多彩了起来。
地理上面的方便性，以及弥补小团队开发引发的社交退化，我长期参加<a href="http://ghostunix.org/blog/?p=393">Hacking Thursday的活动</a>。
然后去得多的是shanghai on rails周二的聚会。
2012年对于上海来说，也是一个技术大会非常多的年份，
我主要参加的是：<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/hujs-1/">hujs大会</a>，python大会，<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/hackthon-in-may/">黑客马拉松活动</a>等等。</p>

<p>除去和我技术本职相关的活动以外，我也积极拓展其他的领域，
比如统计学聚会，视角读书会，<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/tedxfdu-2012-11/">TED大会</a>，星期天读书会，社会学读书会，<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/gdc-china-2012/">GDC China</a>。
除了大会，我还去了一些定期的活动，比如星期天下午的<a href="http://blog.linjunhalida.com/blog/people-square-english-corner/">人民公园英语角</a>，星期六下午红房子星巴克的沙发客聚会。
然后还有一说的就是年底上海马拉松也跑了6公里健身跑。
旅游上面，因为各种机会，我去了南京，以及和上海大学的学弟学妹去了崇明骑行。</p>

<p>参与这些活动，无法说清楚短期的收益是什么，长期潜移默化的改变也无迹可循，
而我觉得最大的感触就是，积极参与，而不是被动接收，才是能够带来更大感受。</p>

<p>回到本职工作上面来。这一年我做的事情没有大的变化，主要还是Rails和前端。
感觉技术上面没有阶段性的成绩，无非是ruby和js以及调整html/css变得更熟练了一些。
对计算机领域的理解并没有增进，对如何设计本身更是没有心得。值得检讨。</p>

<p>找对象方面，极大地扩展了人际圈，可以说是认识了很多的人吧。
但是没有任何实质上面的进展。大多数的人也只是一面之缘，没有任何后续活动了。</p>

<p>总体上面来讲，这一年的我和过去一年的我有区别，有长进，
但是内化的核心性格特征改变不大，依旧内向顽固疯狂懦弱（正反意思理解皆可），但是多了一些的觉悟和控制。
行为方式，做事方式上面有了调整，但是还是没有大的变化，
如果没有借助外力或者内省加以变化的话，我的未来是可以预测的悲惨。</p>

<h2>2013年计划与目标</h2>

<p>在这个变化的时代里面，目标可能顺势而变，但是方向是一定要定下来的。
失去了方向，人生会变得随波逐流，失去意义。
主要目标是，我希望成为一个顶尖的开发者，开发出能够改变世界的program。
还有一个并驾齐驱的目标就是感受和领略各个领域的智慧和美丽。
这个目标看似简单，但是可能比前一个目标还需要付出更多：爬得更高，走得更远才能看到更美的风景。</p>

<p>然后现实的部分，就是成家立业。找个能够一起进行人生旅途的对象，从事一份能够支撑上海生活水平的工作。
这算是近期几年必须完成的目标吧。
我考虑到中国现在的环境，以及我现在从事的互联网行业本质上也算是服务业的部分，
觉得自己还是走向全球市场比较好，毕竟外国人愿意出钱，更靠谱，市场也更健康。
而找对象上面，需要进行更多实质性的操作，时间对我是不利的。</p>

<p>目标需要细化到执行层面，不然只是空头支票。虽然我们知道，一年定下来的目标，最后做到的往往很少，
但是计划总是要做的。没有执行到位的计划比完全没有计划要好。那么具体到2013年需要完成的事情：</p>

<ul>
<li>技术上面构建核心竞争力。成为一个靠谱的网站开发工程师。考虑到前端变化率大以及领域局限的问题，我还是着重巩固后端以及设计上面的能力。
具体到实务上面就是：多做多练多看多思考多总结。能做的事情就是增加番茄时间上面的投入，以及做事情的时候多思考。现在可以做的事情太多了，
从手头上面的事情开始做是明确优先级的解法。每个月都要练习设计和制作一个网站。</li>
<li>英语能够达到口语交流和日常交互写作顺畅的程度。具体做的事情就是：找交互性质的教材，然后背诵和练习，要求每周都和外国人对话一次。对话之前先想好要说什么。</li>
<li>保证健康。继续坚持每周跑步的习惯，加上缺失的力量训练的部分。开始做俯卧撑和仰卧起坐。时间安排是在番茄时间的间隔。</li>
<li>找对象进入实质阶段。寻找好目标，做好执行计划。不保证成功，但是要保证做到位。</li>
<li>重新开始坚持钢琴。时间安排在失去集中力的时候。</li>
</ul>


<p>期望的结果就是，到了2013年的年底，在网站开发上面我能够游刃有余，有拿得出手的网站作品来体现自己的专业能力。
外语流利到能够进入外企工作。身体健康，上身有曲线。找到一个聊得来的对象。钢琴能够弹简单的作品以达到装逼的目的。
这个属于可计划的部分，非可计划的部分就是变成更好的人。这个需要遇到事情，思考，决断，冲破枷锁。养成新的好习惯。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011年度总结]]></title>
    <link href="http://blog.linjunhalida.com/blog/2011-year-summary/"/>
    <updated>2012-01-01T15:40:39+08:00</updated>
    <id>http://blog.linjunhalida.com/blog/2011-year-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有好几个朋友都写了年度总结, 我想如果没有反思的话就没有成长,
也写写年度总结吧.</p>

<p>分几个方面, 工作上, 生活上, 情感上什么的.</p>

<h2>工作上</h2>

<p>我这一年大部分的时间都在 <a href="http://www.simaxtechnology.com">新漫传感</a>
这家公司工作. 今年11月底正式离职. 总共2年的时间. 我当时去到新漫的时候,
也是家里人朋友的介绍, 我也就去了. 总体上面来, 这份工作的自由度非常大,
任务其实也很明确. 闲暇时间非常多. 但是对于我来说是一个败笔. 在这家公司,
我做的事情没有什么可以说的(只是一份工, 不能让人对我做的事情眼前一亮,
更不能改变世界), 而公司也不能给我职业发展上面的支持, 而平时很多空闲时间,
我也没有充分利用起来. 在这里的2年是失败的. 不过我现在离职了,
算是止损了吧.</p>

<p>然后从今年的4月份左右, 我算是一直从事 gurudigger.com 的兼职工作,
从网站的重构到rails开始, 一直做到现在, 11月底正式加入进来.
虽然我一直从事编程工作, 但是现在才算是正式进入互联网圈了.</p>

<h2>生活</h2>

<p>2011年我的生活品质比以往高了一些. 至少生活中除了电脑, 网络, 游戏,
还多了很多东西.</p>

<p><a href="http://blog.linjunhalida.com/article/%E4%BA%BA%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%BA%94%E8%AF%A5%E6%8E%8C%E6%8F%A1%E4%B8%80%E9%97%A8%E4%B9%90%E5%99%A8">今年决定开始练习钢琴</a>,
花了钱上了10节课, 本来期望能够每天半个小时的练习时间,
现在慢慢地落下来了. 这个与我期望不符. 我还是决定1/1开始,
每天半小时的练习时间. 然后能练多久就多久.</p>

<p>锻炼身体的项目一直在草拟当中, 夏天的时候还是游过一段时间的泳,
不过现在没有坚持, 一个是锻炼身体比较枯燥, 一个就是感觉比较浪费时间.
枯燥好解决(比如从跑步换做有氧健身操), 感觉浪费时间是我观念上面的问题,
解决起来就比较麻烦了. 但是这件事情一定要开始做起来. 时间也应该是一辈子.</p>

<p>线下组织python定期聚会活动. 我原先是希望大家做技术的人士能够出来多聚聚.
忘记什么时候我开始号召大家出来聚会了, 我属于想清楚要做什么事情,
而这个事情需要的条件只是决定去做, 那么我就能够开始做的人.
不过后续事宜就是我的短板. python聚会算是坚持了一段时间, 不过到了后期,
因为没有考虑好如何做好运营, 不能给参与者带来价值, 一次比一次人少,
一次比一次差劲, 到最后还是只有部分骨干留下来了.
明年我觉得还是先停一段时间, 办得不好, 还不如不办.</p>

<p>外出旅游的话, 就
<a href="http://blog.linjunhalida.com/article/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E6%B8%B8%E8%AE%B0">南京</a>
有点可以说的地方. 我没有从旅游中获得太多的乐趣.
虽然因为我没有去过很多地方感到有点遗憾, 但是因为对我自己的改变不是很大,
以后旅游也不会成为我的一个高优先级项目. 当然,
还是可以作为丰富生活品质的项目.</p>

<h2>技术领域</h2>

<p>这一年, 算起来能够是成长的, 就是我能够用起来了rails,
以及开始做起来了前端开发. 其他方面, linux底层, 算法, tcp/ip基础,
这些都是计划要弄懂的, 结果由于我欠缺计划和执行能力而没有涨经验值,
是非常值得检讨的. 从历史上来看, 这方面我一直都欠缺,
因此浪费了大量的时间(9年), 我要在2012年好好改变这样的状况,
不然我的人生会变得非常悲惨.</p>

<p>我一直在考虑以后未来自己往什么方向发展, 嵌入式, 手机, 服务器后端应用,
前端. 我发现自己的兴趣点还是在作出能够给终端用户使用的产品上面,
应用性能調优, 算法架构这2个我还是比较无爱的,
未来我计划在保住后端技术基础的前提下, 发展前端, 掌握设计能力.</p>

<h2>私生活</h2>

<p>2011年初, 在老家的时候, 父母给我介绍了一个相亲对象.
因为我这个时候对于选择对象没有多少思路, 就抱着先交往一段时间,
深入发掘优秀点的方式谈了一段时间. 然后回到上海, 继续谈了一个月,
发现实在没有感觉, 就主动说明情况结束这样的关系. 之后好像也相亲过几次,
但是都没有进一步的发展. 然后我有尝试过其他方式的搭讪, 效果都不是很好.
然后就是朋友圈之类的方式来进行. 因为我在社交方面没有什么经验和心得,
结果也不如意.</p>

<p>我个人对于这方面的理论理解模型是这样的:
资源总体上是有限的(谈得起的年龄段访问是固定的), 随着时间过去,
资源总数会减少(成交了), 然后剩下来的是非合适资源(要求高过可提供的价值).
当然还有一种, 就是我个人价值增值的速度比较高, 在未来能够有更多的option,
这个我现在不太期待, 并且这方面领域经验的缺陷可能对我人生发展有阻碍&hellip;.
说得有点多了.</p>

<p>总体上IT男社交经验积累很慢, 对于我来说, 程序员气场很明显,
我希望能够改善这种现象,
不要让"程序员老婆都是别人挑剩下的"这样的事情发生在我身上.</p>

<p>现在得到一本教学书, 好好学习和练习. 合适的伴侣可遇不可求,
我不能改变概率, 但是可以增加量. 2012年要经常锻炼对应的能力,
以及投入时间, 创造更多的机会.</p>

<h2>结论</h2>

<p>总体上面, 我的2011年浪费了不少时间(好吧, 总是会有时间浪费的),
方向也不是很明确, 不过还是渐渐清晰起来了:</p>

<p>我的目标是能够设计出好的产品. 改变世界.
感兴趣的领域是能够改变最终用户的生活方式,
更感兴趣的是改变人们的学习方式(很想把理想中的大学做到网络上面,
不过没有经验没有思路).</p>

<p>完成这样目标需要非常多的修行, 一步步改变吧.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
